有無人有去拉薩既經驗??

如果去應該點預備??
係未得搭火車??

搭飛機去雲南再轉

睇你想點玩 飛機又得 火車又得
預備夏天 冬天既衫搞掂 日頭同夜晚溫差都幾大 不過香港濕凍我覺得凍過拉薩！

利申9月去 我覺得唔算好凍 係得珠峰大本營夜晚凍啲 其他頂到

身體弱唔建議 因為你身體係幾個鐘之內未必適應到由0海拔到4千幾海拔
上次青旅訓我下格床個大陸仔就係坐飛機同狂隊氧氣 2日落唔到床

西藏真係好地方
可惜被迫係中國境內

而家只係一個有西藏式裝修嘅深圳
條八廓街九成都係啲大陸人係到賣淘寶野
仲要係布達拉官對面起個咁嘅廣場

第一次去建議搭火車
可以先飛去西寧 然後火車上
中間又可以睇到昆崙山 同埋比你適應個海拔
拉薩算係海拔較低 對比起納木措呀果d
有朋友搭火車去都出事 去到缺氧
然後住左成個禮拜醫院就係吸氧同降壓
同埋唔知布達拉官仲洗唔洗預約
當時我地係上網預約左先去到
或者晨咁早6點就要去門口排隊攞籌
上面巴打講左要帶冬天+夏天衫 溫差大
同埋記得帶保濕cream同防曬
紫外線太勁 當你以為冇事 其實已經曬傷左
cream係果邊真係太乾 會爆擦

林芝玩返上拉薩，身體適應會好啲

巴打幾時去呀?
Backpack?
我都打算今年或出年去, 但等疫情定d 先

可以搭火車入, 西寧入拉薩車程應該1日左右, 可以當適應海拔+睇靚景, 去到拉薩之後, 可以先去林芝玩幾日, 吸多少少氧, 再挑戰高海拔, 例如阿里、日喀則兩區，同一堆高山湖例如納木措、羊卓雍措、拉姆拉措

川藏 滇藏 青藏3條火車線自己揀
各有特色

我有拉屎既經驗